【憑良心做事】《東張》林泳淘愧受「民主女神」稱號 每見學生被打心痛難眠

一條《逃犯修例》令香港陷入半癱瘓，社會瀰漫一片白色恐怖，在社交媒體遇上不同政見，便有機會被「祭旗」。

林泳淘（Wingto）是90後女生，今年29歲，參加《2012年香港小姐競選》晉身娛樂圈，一出藝訓班便加入《東張西望》做主持，一做便7年。今年3月，泳淘因為反對《逃犯（修訂）條例》，在IG出post呼籲人上街遊行，怎料成為禍根，上月底突然收到公司電話，要即時解約。「當初真係冇諗過咁大件事，我係日日睇新聞，基本上只鍾意睇時事，睇見呢個條例，我好驚喎⋯⋯我唔係專業，但有幾點覺得好可怕，尤其其他國家嘅人嚟香港，都可能會被帶走一啲佢哋覺得所謂嘅政治罪犯。以前香港人比較政治冷感，既然我睇到就希望推吓大家，但並冇話要針對任何嘢，有人話你係呢邊（黃絲），但香港人從來冇覺得反呢條條例就等如港獨，大家只不過想要一個自由安全嘅香港。」

泳淘欲言又止，因為受訪前，不少朋友都勸她避談政治，但她卻希望能本着良心做事。提到前線勇武，更甚是十餘歲的小朋友，更是令人心酸，她眼泛淚光說：「嚟到而家，成件事係好心痛⋯⋯你見到好多新聞，或者好細個小朋友俾人打，咁先會令我覺得，我只能默默去幫人，而唔可以好出面咁同人講，因為人哋要出嚟遊行或者做任何嘢，係人哋嘅選擇，唔應該出自我把口，如果人哋有咩事嘅話，我覺得呢件事係唔啱。」這幾個月，每晚有抗爭都會令她徹夜難眠：「因為我會睇通頂，每次都會問點解，良心，係人類最後嘅把關，我只可以咁講。」

被外界封做《東張》民主女神，泳淘坦言受之有愧：「每次聽到，都希望大家千祈唔好咁諗。呢件事上我冇做乜嘢，只係一開頭叫人留意，同朋友share吓，但冇真正做到好似佢哋（前線）咁，佢哋先至係真正努力嘅人，自己付出嘅努力遠遠追唔到佢哋，唔好咁嗌我，真係自愧不如。」泳淘只能叫大家「Be Water」：「我唔會批評前線啱定錯，但面對防暴喺對面，咁不如你哋走啦，我真係好心痛，睇住Live，打佢哋就好似打自己一樣咁痛。」

成為失業大軍，泳淘不擔心將來冇工開，反而安於天命，說：「Touch wood真係冇嘢做，香港地咪去7仔打工囉，應該餓我唔死嘅。」泳淘自言非大富之家，幸有家人疼錫，還有一位拍拖12年的初戀男友，她一臉「冧滋滋」說：「我打畀佢（男友）話我俾人炒咗，佢話『天呀，咁我今次真係要養你喇』，我話『係呀』，哈哈。養唔養得起我？平有平養，貴有貴養啦，我冇所謂。」

泳淘自爆是女追男，大讚男友100樣好：「當年考完中五，去聖誕舞會見佢好純，唔係靚仔，但一個人坐喺度唔出聲好可愛，我就撩佢玩，之後發覺佢好好。我喺佢身上學到好多嘢，拍拖咁耐從未見過佢發脾氣，或者講人壞話。」她坦言初入行時不想令fans失望，所以不公開拍拖，現在亦希望保護男友，她說：「始終係圈外人，我有時出街都好驚俾人認到，反而佢冇所謂，成日叫我唔好咁執着，人生好短暫，要活得開心，睇吓發哥活得幾自在。」

除了民主女神，擁有35E豐滿上圍的泳淘亦有《東張》咪神封號，她苦笑說：「拍《3日2夜》着泳衣出鏡，年紀大咗，而家諗番係咪黑歷史，有咩新聞都係cap張想當年圖。」泳淘自言是保守派，當年參選港姐亦是半推半就，她說：「媽咪係一個好傳統嘅女人，但佢竟然話『有乜所謂呀，你咪畀人睇一次囉』。當年我啱啱讀完書，冇嘢做，屋企人想我去英國讀書，咁啱嗰年就係去英國拍外景，屋企人就話有得去英國旅行，賺咗啦，好市儈，哈哈。」同屆落選港姐楊斯雅，早前在網上爆料指有圈中女星「做雞」或被包養，泳淘表示不敢肯定，但承認自己inbox亦有收過問價短訊：「試過話30萬同你食餐飯，唔應就一路加上去，我覺得冇需要回覆，唔覆佢唔會煩你。但有時同行朋友都會講笑，原來我咁值錢㗎！」

未來路長，泳淘坦言最不捨得《東張》一班同事，她說：「大家好似屋企人，每星期見4至6日，真係最掛住佢哋。有時做《東張》要兼顧拍劇，真係試過做訪問時太攰，喺嘉賓面前瞓着咗，幕後同事會好快安排我上車休息，再幫我解圍，好錫我。」稍後，泳淘會與好姊妹利穎怡和尹詩沛一齊開網店賣首飾，並有機會拍由歐錦棠監製的ViuTV新劇《打天下》，雖然是執二攤，但她完全不介意，希望將來可以作多方面發展。

佢男友好幸福

靠樣靚加歸埋邊就叫女神? 成場運動佢除咗犧牲份工仲做過乜嘢嚟?

唔使妒忌我

靠樣靚加歸埋邊就叫民主女神? 成場運動佢除咗犧牲份工仲做過乜嘢嚟?

我老婆

所以佢咪話愧受囉
係D ON9捧佢啫

人哋犧牲咗份工你又犧牲咗啲乜

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道

自己愧受都唔得

佢男朋友就好

"食餐飯"係咪唔係淨食飯?食完仲有野搞?

35E ??

人哋咪話左愧不敢當囉

佢如果去做7仔，果間7仔會日日爆棚

佢先過好多人關注送中條例
淨係呢樣都值得讚啦

作為一個藝人, 係香港都叫有小小知名度啦
公開支持, 份工都唔驚, 你得唔得?

Push

心胸廣闊

依家係講緊我地言論自由受到打壓
而佢係其中一個比較出名嘅名人
打壓到被人炒左都叫唔關我地事
係咪想個個做晒護𣄃手

12年男友

由佢17歲屌到而家29歲

睇佢講野口吻，有腦過好多女仔

佢男友真係幸福賓周..

如果我地唔撐佢養佢 以後仲有邊個藝人敢撐香港？